\documentclass[11pt,a4paper,twocolumn]{article}
\usepackage[left=2cm,text={17cm, 24cm},top=2.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}   
%\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\newcommand{\myuv}[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}
\usepackage{times}

\title{Typografie a publikování\\1. projekt}
\author{Patrik Holop\\xholop01@fit.vutbr.cz}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{Hladká sazba}
Hladká sazba je sazba z~jednoho stupně, druhu a~řezu písma sázená na stanovenou šířku odstavce. Skládá se z~odstavců, které obvykle začínají zarážkou, ale mohou být sázeny i~bez zarážky\,--\,rozhodující je celková grafická úprava. Odstavce jsou ukončeny východovou řádkou. Věty nesmějí začínat číslicí.\par
Barevné zvýraznění, podtrhávání slov či různé velikosti písma vybraných slov se zde také nepoužívá. Hladká sazba je určena především pro delší texty, jako je například beletrie. Porušení konzistence sazby působí v~textu rušivě a~unavuje čtenářův zrak.\par

\section{Smíšená sazba}
Smíšená sazba má o~něco volnější pravidla než hladká sazba. Nejčastěji se klasická hladká sazba doplňuje o~další řezy písma pro zvýraznění důležitých pojmů. Existuje \myuv{pravidlo}:

\begin{quotation}
Čím více \textbf{druhů}, \textbf{\textit{řezů}}, {\scriptsize velikostí}, barev pí\-sma a~jiných efektů použijeme, tím \textsl{profe\-sionálněji} bude dokument vypadat. Čtenář tím bude vždy {\Huge nadšen!}
\end{quotation}

\textsc{Tímto pravidlem se \underline{nikdy} nesmíte řídit}. Příliš časté zvýrazňování textových elementů a~změny velikosti {\tiny písma} jsou {\LARGE známkou} \textbf{\huge amatéris\-mu} autora a~působí \textit{\textbf{velmi} rušivě}. Dobře navrže\-ný dokument nemá obsahovat více než 4 řezy či druhy písma. \texttt{Dobře navržený dokument je decentní, ne chaotický}.\par
Důležitým znakem správně vysázeného dokumentu je konzistentní používání různých druhů zvýraznění. To například múže znamenat, že \textbf{tučný řez} písma bude vyhrazen pouze pro klíčová slova, \textit{skloněný řez} pouze pro doposud neznámé pojmy a~nebude se to míchat. Skloněný řez nepůsobí tak rušivě a~používá se častěji. V \LaTeX u jej sázíme raději příkazem \verb|\emph{text}| než \verb|\textit{text}|.\par
Smíšená sazba se nejčasteji používá pro sazbu vědeckých článků a~technických zpráv. U~delších dokumentů vědeckého či technického charakteru je zvykem upozornit čtenáře na význam různých typů zvýraznění v~úvodní kapitole.\par

\section{České odlišnosti}
Česká sazba se oproti okolnímu světu v~některých as\-pektech mírně liší. Jednou z~odlišností je sazba uvozovek. Uvozovky se v~češtině používají převážně pro zobrazení přímé řeči. V menší míře se používají také pro zvýrazně\-ní přezdívek a~ironie. V češtině se používá tento \textbf{\myuv{typ uvozovek}} namísto anglických “uvozovek”. Lze je sázet připravenými příkazy nebo při pou\-žití UTF-8 kódování i~přímo.\par
Ve smíšené sazbě se řez uvozovek řídí řezem prv\-ního uvozovaného slova. Pokud je uvozována celá věta, sází se koncová tečka před uvo\-zovku, pokud se uvozuje slovo nebo část věty, sází se tečka za uvozovku.\par
Druhou odlišností je pravidlo pro sázení konců řád\-ků. V české sazbě by řádek neměl končit osamoce\-nou jednopísmennou předložkou nebo spojkou. Spoj\-kou \myuv{a} končit může při sazbě do 25 liter. Abychom \LaTeX u zabránili v~sázení osamocených předložek, vkládáme mezi předložku a~slovo \textbf{nezlomitelnou me\-zeru} znakem \~{} (vlnka, tilda). Pro automatické do\-plnění vlnek slouží volně šíritelný program \ \textit{\ vlna} od pana Olšáka\footnote{Viz http://petr.olsak.net/ftp/olsak/vlna/.}.\par

\end{document}